特急：$4000求砌機list

特急：$4000求砌機list，求幫忙

走Monitor, HD, dvdrom ;

$4000: 只求 板 ，CPU, Ram, 火牛,

另外本身有隻AntecHCG 520/520W ATX PSU,唔知可唔留用？

學校hp幫到你

咩用途

家用 睇下片 玩下模擬器game😅

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

1 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$255

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,141

1 x Intel® Core™ i3-10100
價錢：$1,040

1 x ASRock B460M Pro4 Micro-ATX
價錢：$750

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,118

post錯，下面呢個先岩，淨係cpu, 版，牛，ram $4000已經可以有好好選擇
1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

總計: $3,348

要ssd,case?
咩模擬器game大唔大食，唔大食嘅話$2000幾就得

仲有Display card要唔要？你除咗有火牛仲有咩

玩下Android game，同本身有條M2 1T 所以唔洗買HD,

個Case 用左over5年

模擬器要多核為先， 3300x 相對少核 但高頻反而唔啱。

3600 / intel i3 / i5 呢啲多核更合適

我夠知係android game，大唔大食係重點
唔大食有3200g 3400g
大食可以用3300x 3600

大食(cpu 同display card2選1)，因為冇砌機優惠，所以唔抵，出去ssp應該會平啲

當然你去買2手都得

細食，淨低買機箱啦

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$999

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

總計: $2,918

AMD冇貨，急就用intel

樓主開唔開到機㗎

其實我唔識分大唔大食

咁有買貴冇買錯囉
如果覺得貴可以博2手

博2手唔好啦，我目標電腦用到5年+

咁你自己諗，貴啲好啲，平啲差啲

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$999

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

我將貴嘅加埋哂，想問咁樣ok 嗎？

3600 OK
b460m唔得，係intel CPU用，用我上面嗰個b450m就得
ram冇乜所謂，唔超嘅話平貴差唔太多，買3200MHz 2x8GB就得
你冇display card著唔到機，因為CPU冇內置顯示

你火牛應該用得翻

ntel Core i5-10400 處理器 (12M Cache up to 4.3GHz FCLGA1200)(UHD630)(BX8070110400)(盒裝) $1345

Asus 華碩 Prime Z490-P Z490 ATX LGA1200 4*DDR4 Graphic by CPU $1740

Kingston HyperX FURY 32GB (2 x 16GB) DDR4-2666 (HX426C16FB3K2/32)
$1150

Cooler Master 酷冷至尊 Hyper 212 LED CPU散熱器 (RR-212L-16PR-R1) $268

ASUS NV GT710 LP 2GB DDR5 $350

Out 少少，你覺得貴用番i5-9400 +Z390 板， 或者減RAM

所以你玩咩模擬器game，要唔要長開
其實3400g應該夠做，想打埋機就用上面3600+1650s
長掛機就加翻隻好少少嘅牛

多謝晒咁多位， 好人一生平安

1650s 即係？

主要玩android game, 好少長開24

顯示卡
冇內顯嘅CPU要買，唔係開唔到機

有內顯嘅CPU係3200g/3400g
冇內顯嘅CPU係3300x/3600等等
冇內顯要加張display card(顯示卡)
平平哋就1650/1650s 再平啲嘅faroll冇賣

其實一般情況同價錢下

有內顯CPU或

冇內顯CPU + display card

邊個會性能好d ,或大家通常選擇？

真心唔識

前者文書啲
後者貴啲好啲打到機
後者性能好啲，大家後者
但你應該前者都夠用啩
普通玩玩模擬器，淨係食CPU啫
淨講faroll嘅AMD cpu價錢
有內顯3200g $799/ 3400g $1199
冇內顯3100 $799/3300x $999 /3500x $1110/3600 $1460
上面淨係要畀$799/1199
但下面要畀$799-1460再加顯示卡幾百至千頭

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASUS PRIME H310M-K Micro-ATX
價錢：$399

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x Crucial BX500 Series 480GB SATA 3
價錢：$445

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Cougar STX Series 550W 80 Plus White
價錢：$299

1 x Cougar MG120-G Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,877

有火牛又可以再慳

3-4000蚊呢個價位原來AMD貴撚到仆街

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G (預訂)
價錢：$1,799

1 x ASRock B550M-HDV Micro-ATX
價錢：$699

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Cougar STX Series 550W 80 Plus White
價錢：$299

1 x Cougar MG120-G Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$269

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,755

Amd就算用塊最cheap既b550都又貴又廢

咁我係米要加碼

係米即係唔好用AMD

玩模擬器就唔好AMD啦

我見都係推AMD為主， 同價位下AMD有問題？

而家就唔知 以前Android psp ps2模擬器果D Intel效果好好多
因為果時市佔大 最佳化做得比較好

😅

選擇愈多 愈唔知點選擇

AMD Ryzen5 Pro 4650G 處理器 3.7-4.3Ghz 6Cores/12 Threads Socket AM4 7nm FinFET (100-000000143)(盒裝)(風扇散熱器) 1800
Asus 華碩 PRIME A520M-A A520 MATX AM4 2*DDR4 Graphic by CPU 680
Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4BL)(黑)(3600MHz 16GB Kit套裝) 799
Antec 安鈦克 NeoEco Gold 550/550W Modular ATX PowerSupply 7 Years Warranty (80PLUS GOLD) 598
Total 3877

舊牛無達達聲可以用番
換條1tb nvme e.g. Transcend MTE220S 1TB NVMe PCIe Gen.3 x 4 M.2 TLC SSD (TS01TMTE220S) 899

成功爭取多2k筆,直升上6000$

淨主機走HD, dvd rom, 舊牛如果可以就用番，

獨唔獨顯都ok,

另外帶埋隻舊牛比電腦鋪砌埋ok 嗎？

雖然會比砌機費，我都唔知得唔得

QQ

樓主用呢個
今朝先醒起有4650g/4750g (貴4650g約900)
Ssd會快過hdd，建議買一條，除咗呢條可以用sn550/a2000等等

自帶了M2 SSD,

Sn550/a2000 真心唔識

你條m2 係咩形號?

3600 + B460咩玩法？

Samsung 970 PRO NVMe M.2 512GB SSD之前買落，

仲有條intel 1TB M2 當緊手指

代表對電腦硬件 3600+B460皆沒有熟識

連登真係多法奧fans

想問上面，將來配獨顯有冇用？

apu 限制左係pcie 3.0 除外無影響

AMD Ryzen5 Pro 4650G 處理器 3.7-4.3Ghz 6Cores/12 Threads Socket AM4 7nm FinFET (100-000000143)(盒裝)(風扇散熱器) 1800

Asus 華碩 PRIME A520M-A A520 MATX AM4 2*DDR4 Graphic by CPU 680

Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4BL)(黑)(3600MHz 16GB Kit套裝) 799

今日去買，仲想問問；

見RAM 3200MHz 32GB都係$1000～1200左右，值得升嗎？如果32GB 用4 x 8Gb or 2 x 16Gb好？

舊牛正常運作中, 平日操作不超頻，用到壞先用買

預2，3年後可以擴充加到張1000～1500左右價位 display card；

同機箱有冇邊款散熱好介紹，平日少吸塵

仲想問問RGB 除左閃燈功能係米冇用？如是，可唔可以熄燈，好怕光污染

上邊塊底板淨係放到一條m2

GIGABYTE 技嘉 GA-B550M DS3H B550,AM4 Socket,GbE Lan,USB3.2 Gen1, PCIe 4.0 mATX M/B $730
有兩個m.2 slot

32gb 抵玩過 16gb, 3200hz 都夠用了, 但係用內顯嘅話3600hz 會有差距.
4*8 or 2*16 both are fine

ps15 case $288

rgb = 光污染

四條8gb 穩過兩條16
如果你第時唔加ram就四條8
why not 3600? apu 吃ram 頻率越高越正
define mini c 防灰塵靜音唔錯
rgb ram可以買番無rgb version

因為見3200,32Gb好似抵d, 咁我買2條3600先， 等之後平d先再買;

Define mini C 有冇model, thx,

諗唔明RGB閃閃下有乜用

同問， 4650G, 我之後加獨顯，電腦效能會唔會好左，好怕加左哂錢冇用

而家到二三年後的$1500 蚊card點都會好過粒apu 圖像處理能力

B460 係intel板，3600放唔到

腦場有人推我用依塊話之前擴充好d,本身價錢接受到，但唔知有冇用

ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX

知道了

而家轉左list

其實ok

ok ar 價錢接受到就買佢啦

問哂3C都冇4650G

4750g?

4750G 冇問，知貴d ,不過想知值唔值

同轉左CPU要唔要轉埋MB果d?

用番b550 tuf 無問題
會貴一千 換到ga係8c16t 同級係3700x 3800x

如果budget 都係比較緊 可以考慮番3600+ 1650s +b450m tuf pro s/ b450m mortar max

or直接轉陣用10400 +msi h410m-a pro +2666 16gb x2

Budget ok,

係唔知抵唔抵

主要怕買貴完，但效能分別不大，值唔值

同埋4750g 跟唔跟CPU風扇

眼見都係散裝賣 另外買隻塔散 貓頭鷹u12s

問下係米盒裝跟扇先，冇左等下先

而家未有盒裝4000apu 上市

岩岩問左話係盒裝要跟板買

竟然有4750g盒裝?咁你跟埋塊b550 tuf 咪得囉

巴打較推薦邊款

買左影上來看看 未見過盒裝4000apu

4650g 有貨就買佢
無的話 只有昇4750g

520w夠啦

我電話問中央田咋

最有機會有貨都係佢ga la

[img]

個包裝好簡陋同Made in china, AMD會唔會有其他產地？

呢種先係行貨裝

呢隻係散片裝都係xander 保但呢種oem 出貨佢用來零售 唔知有冇得amd 做rma

死啦...係米中左伏....

有冇得AMD做RMA 即係？

咁xander幫你保都一樣ja 咁大間唔會走左你ge

質素應該一樣？

你指咩質素

CPU散裝同原裝盒裝d 野 係米一樣..怕散裝係低檔板....

另外有樣奇怪，以前買野都係用電子單做正單，今次就咁print張A4紙當正單....愈諗愈驚...

散裝正常係供比廠 cpu都是一樣 只係有細微體質分別 盒裝散裝都有
我最近買都係print a4紙做單 無咩特別

咁就放心...太耐冇係果度買野...

最後再次多謝各位巴打

今日走線時發現左個問題,

機箱正面cover個通風位唔算大

同power, reset,mic聲線都係連住cover，

當線插哂，除蓋時要小心，同要成個膠蓋拆去清潔就要抆哂d線；

岩岩scan 卡巴斯基 scan到CPU 出over 60度warning，

我諗聽日係咪要去買14cm or 12cm裝到好似官網咁

有冇建議幫幫忙

官網相

巴打用咩散熱

原裝 CPU fan

跟機箱12cm fan （後置)

加左把14cm fan 係前（舊機箱拆出黎)

virus scan 冇咩可能令cpu上到60度
係唔係cpu 散熱膏乾晒

而家走線同風扇位

岩岩尋日新裝cpu,

係米要買散熱膏？有冇推薦

wraith stealth 壓4750g 8c16t

即係要換
-cpu風扇 x1
-散熱膏 x1
- 機箱前位加 12 or 14cm fan x 1
- 機箱頂位 加12 or 14cm fan x 2

因為想部機長命，想親岩岩砌時整好d

你真係嫌熱既話
可以買兩個P14放前面 個透明風扇放係cpu散熱上面抽出
或者買塔散
或者兩樣做齊
不過講真 你又唔係chur衡咁用真係熱到熄機再講啦

2把a12x25 一把裝機尾抽風 一把係散熱器到 入面包埋靚散熱膏
本身機尾風扇裝埋去前面一起入風

圖係NH-U12A要買埋嗎？

部機3600, 又唔係3700x
又冇display 卡
用u12 根本overkill

正解
同埋amd熱係因為7nm 積熱問題
cpu 可以用10年都得, 只要唔係長期90度
60度 完全係設計使用範圍以內

原來你用4750g + stock cooler
60度正常溫度, 如果冇開冷氣
ax12 夠壓啦, 又平又好用

散熱膏正常cooler送嗰支夠做

呢個殼前面冇隔塵網
順手加返塊隔塵網係前面

Ax12 即條...唔識

邊個有隔塵網買

用口吹走啲熱風

打錯字..即係

因為用電腦果陣，我會對住個mon, 機箱又係枱底，吹唔到